\section{Cifrari perfetti secondo Shannon}
Prendiamo M come una v.a. che genera plain text, K la v.a. che genera chiavi e C la v.a. che genera cypher text. Da notare che in generale queste v.a. non sono indipendenti in quanto $ C= E_K\left[M\right] $
La perfect secrecy come introdotta prima e' definita come $ P(M = m | C = c) = P(M = m) $ il che equivale a dire che il cypher text e il plain text sono indipendenti, ovvero che il cypher text non da alcuna informazione sul plain text
\section{Proposizione} Per avere un cifrario perfetto la dimensione della chiave deve essere maggior o uguale alla lunghezza del messaggio $ | k | \geq | m | $
\subsubsection{Dimostrazione}
Ragioniamo p.a.: supponiamo quindi che $ |K| < |M| $. Allora dato che E e' iniettiva abbiamo che $ |K| < |M| \leq |C| $ percio' deve esistere un cypher text $ c^* $ che non puo' essere generato da m con k ovvero $ c^* \notin  \{E_k[m] \,\, | \,\, \forall\,\, k \} $
e quindi avremmo che $$ P(M = m | C= c^*) = 0 \neq P(M = m) $$

\section{One time pad}
One time pad e' una versione del cifrario di vigenere' dove la lunghezza della chiave e' uguale alla lunghezza del testo.
Se supponiamo di usare un alfabeto binario la probabilita' di trovare la chiave e' pari a $ P(K = k) = \dfrac{1}{2^N} $. \\ L'encrpytion si effettua applicando l'operatore xor bit a bit ed anche la decryption $ m = c\oplus k = (m \oplus k) \oplus k =m \oplus k \oplus k  $
\subsection{One time pad e' un cifrario perfetto}
Cio' equivale a dimostrare che $ P(m|c) = P(m) $
\subsubsection{Dimostrazione}
Inanzitutto possiamo che grazie all'operatore xor abbiamo l'unicita' della chiave ovvero che $$ c = m \oplus k \Leftrightarrow k = c \oplus m$$
Da questa proprieta' possiamo stimare la probabiita' $$ p(c|m) = \dfrac{1}{2^N} $$ cioe' la probabilita' di osservare un cypher c dato un plain text m  e' pari ad $ \dfrac{1}{2^N} $ il che vuol dire che una sola chiave su tutte quelle possibili dara' quel preciso cypher text con quel plain text.
Adesso definiamo la probabilita' di incontrare un certo cypher text $ p(c) $:
$$ p(c) = \sum_m p(c|m)p(m) = \sum_m \dfrac{1}{2^N} p(m) = \dfrac{1}{2^N} \sum_m p(m) = \dfrac{1}{2^N} $$
In realta' abbiamo gia' dimostrato l'indipendenza fra m e c osservando che $ p(c|m) = p(c) $ ma per completezza possiamo calcolare esplicitamente il risultato.\\
Adesso tramite il teorema di Bayes possiamo ricavare $ p(m|c) $:
$$ p(m|c) = \dfrac{p(c|m) p(m) }{p(c)} = \dfrac{\dfrac{1}{2^N} p(m)}{\dfrac{1}{2^N}} = p(m)$$
\subsection{Sulla praticita' di OTP}
Abbiamo dimostrato che OTP e' un cifrario perfetto pero' non e' praticabile in larga scala perche' necessita la generazione di una nuova chiave per ogni messaggio ed a scambiarla tramite un canale sicuro tra le parti, inoltre richiederebbe che la generazione della chiave sia casuale, cosa non vera al momento dato che esistono solamente generatori di numeri pseudo casuali